教師煽暴後果嚴重，香港教育局局長：失德違法教師可能被取消註冊

教師煽暴後果嚴重，香港教育局局長：失德違法教師可能被取消註冊

【環球網報導記者尹艷輝】據香港“橙新聞”《香港經濟日報》等港媒報導，香港教育局局長楊潤雄19日致函全港中小學師生及家長，重申特區政府對處理師生參與暴力活動的立場，嚴肅跟進涉及教師失德或違法行為，若情節嚴重，會考慮取消有關教師的註冊。

報導稱，“修例風波”持續，香港教育局接獲百余宗涉及近期社會事件的教師專業操守投訴。楊潤雄在信中表示，6月以來，暴力事件不斷發生，波及學校，有學生因意見不同而遭受欺凌，也有教師涉及發表仇恨言論或教授偏頗的觀念，甚至有師生因參與違法活動而被捕，難免令公眾對教育失去信心，近日更有中學校園發現爆炸品，還有學校員工疑在山頭測試引爆遙控炸彈，他表示感到難過及擔憂。楊潤雄形容，目前學校仍處於危險邊緣，呼籲大眾同心協心，果斷地採取行動，不可姑息任何不當行為。

楊潤雄稱，教育局會根據《教育條例》嚴肅跟進每宗涉及教師專業操守的個案，不論是失德或是違法行為，若情節嚴重，教育局會考慮取消有關教師的註冊;同時，教師更可能需要為其違法行為承擔法律責任。

他又在信中提到，學校一向按辦學宗旨及校本政策設有校規，要求學生為其不當行為負責。這是學習做人處世的必經過程，不應被視為所謂的“打壓自由”。他表示，學校是學習的園地，而不是政治角力的場所，因此學生不應在校內舉行或參加宣示政治立場的活動(包括罷課，唱歌，喊口號，拉人鍊及其他相關活動)，或派發政治宣傳物品，所有在校內舉辦的活動都必須先徵得校方批准。如學生穿上校服行為不檢，學校會按既定的訓輔機制，嚴肅處理違反校規的事宜。

此外，楊潤雄也要求家長與學校合作，若發現子女有任何行為偏差徵兆，必須作出明確的勸告和引導。他強調，只是苛責但缺乏聆聽，或只是縱容而缺乏管束，不能改變子女偏激的思想和建立良好的家庭關係，希望家長在關心愛護子女的同時，也要他們守規守法。

據港媒報導，截至16日，香港警方在“修例風波”中拘捕了6105人，其中約四成是學生，更有老師涉嫌與學生一同參與非法活動。近日，還有大學和中學實驗室懷疑被人盜取化學品，甚至有實驗室技術人員涉嫌參與製造炸藥。特區政府教育局較早前稱，從6月至11月初，已就106宗與近期社會風波有關的教師專業操守個案展開調查，初步完成60宗調查，其中約30宗初步成立，“正考慮應該作出的懲處。”